const questions = {
    grade1: [
      {
        question: "Ko je stvorio svet?",
        options: ["Bog", "Čovek", "Anđeo"],
        answer: "Bog",
      },
      {
        question: "Kako se zove Božiji Sin?",
        options: ["Isus Hristos", "Mojsije", "Adam"],
        answer: "Isus Hristos",
      },
      {
        question: "Kako se zove sveta knjiga hrišćana?",
        options: ["Biblija", "Enciklopedija", "Pesmarica"],
        answer: "Biblija",
      },
      {
        question: "Gde idemo da se molimo Bogu?",
        options: ["Crkva", "Škola", "Tržni centar"],
        answer: "Crkva",
      },
      {
        question: "Kako zovemo dan kada se Hristos rodio?",
        options: ["Božić", "Uskrs", "Petak"],
        answer: "Božić",
      },
          {
        question: "Kako zovemo dan kada je Hristos vaskrsao?",
        options: ["Božić", "Vaskrs", "Subota"],
        answer: "Vaskrs",
      },
      {
        question: "Kako se krstimo?",
        options: ["Sa tri prsta", "Sa dva prsta", "Sa pet prstiju"],
        answer: "Sa tri prsta",
      },
      {
        question: "Šta izgovaramo kada se krstimo?",
        options: ["Ništa", "U ime naroda", "U ime Oca i Sina i Svetoga Duha"],
        answer: "U ime Oca i Sina i Svetoga Duha",
      },
      {
        question: "Kako se zvao Sveti Sava pre nego što je postao monah?",
        options: ["Nikola", "Jovan", "Rastko"],
        answer: "Rastko",
      },
      {
        question: "Zašto slavimo Svetog Savu u školi?",
        options: ["Jer je bio lekar", "Jer je osnovao prvu školu i učio decu o veri i dobroti", " Jer je voleo da peva"],
        answer: "Jer je osnovao prvu školu i učio decu o veri i dobroti",
      },
    
    ],
  
    grade2: [
      {
        question: "Ko su prvi ljudi koje je Bog stvorio?",
        options: ["Adam i Eva", "Avram i Sara", "Petar i Pavle"],
        answer: "Adam i Eva",
      },
      {
        question: "Ko je gradio barku po Božijoj naredbi?",
        options: ["Noje", "Mojsije", "David"],
        answer: "Noje",
      },
      {
        question: "Kako se zove molitva koju nas je Isus naučio?",
        options: ["Oče naš", "Zdravo Marijo", "Verujem u Boga"],
        answer: "Oče naš",
      },
      {
        question: "Ko je Isusova majka?",
        options: ["Presveta Bogorodica", "Sara", "Eva"],
        answer: "Presveta Bogorodica",
      },
      {
        question: "Koji dan je posvećen Bogu?",
        options: ["Nedelja", "Ponedeljak", "Subota"],
        answer: "Nedelja",
      },
       {
        question: "Kako postajemo članovi Crkve?",
        options: ["Ulaskom u Crkvu", "Krštenjem", "Nema odgovora"],
        answer: "Krštenjem",
      },
      {
        question: "Šta je Sveto Pričešće?",
        options: ["Voda", "Sok", "Krv i telo Hristovo"],
        answer: "Krv i telo Hristovo",
      },
      {
        question: "Liturgijska služa u Crkvi?",
        options: ["Apotekar", "Pekar", "Sveštenik"],
        answer: "Sveštenik",
      },
      {
        question: "Na koji praznik se Hristos rodio?",
        options: ["Vaskrs", "Božić", "Četvrtak"],
        answer: "Božić",
      },
      {
        question: "Na koji dan je Sveta Liturgija?",
        options: ["Nedelja", "Ponedeljak", "Subota"],
        answer: "Nedelja",
      },
    ],
  
    grade3: [
      {
        question: "Koliko dana je Bog stvarao svet?",
        options: ["5", "6", "7"],
        answer: "6",
      },
      {
        question: "Ko je prvi čovek?",
        options: ["Adam", "Avram", "Isus"],
        answer: "Adam",
      },
      {
        question: "Ko je pobedio Golijata?",
        options: ["David", "Solomon", "Mojsije"],
        answer: "David",
      },
      {
        question: "Ko je razdvojio Crveno more?",
        options: ["Mojsije", "Avram", "Noje"],
        answer: "Mojsije",
      },
      {
        question: "Gde se rodio Isus?",
        options: ["Vitlejem", "Nazaret", "Jerusalim"],
        answer: "Vitlejem",
      },
      {
        question: "Ko je Sveti Sava?",
        options: ["Niko", "Prvi srpski arhiepiskop", "Strugar"],
        answer: "Učenici Isusa",
      },
       {
        question: "Svet ne može bez?",
        options: ["Računara", "Boga", "Telefona"],
        answer: "Boga",
      },
      {
        question: "Adam i Eva su isterani iz?",
        options: ["Pekare", "Raja", "Pakla"],
        answer: "Raja",
      },
      {
        question: "Ko je vaskrsao Lazara?",
        options: ["David", "Solomon", "Isus Hristos"],
        answer: "Isus Hristos",
      },
      {
        question: "Posle koliko dana je Hristos vaskrsao Lazara?",
        options: ["3", "4", "5"],
        answer: "4",
      },
      {
        question: "Čovek je stvoren da liči na?",
        options: ["Nikoga", "Boga", "životinju"],
        answer: "Boga",
      },
      {
        question: "Koga je Bog postavio da čuva vrata raja?",
        options: ["Arhangela Mihaila", "Arhangela Gavrila", "Anđele"],
        answer: "Arhangela Mihaila",
      },
    ],
  
    grade4: [
      {
        question: "Ko je Hristosov Preteča?",
        options: ["Jovan Krstitelj", "Petar", "Pavle"],
        answer: "Jovan Krstitelj",
      },
      {
        question: "Šta slavimo na Vaskrs?",
        options: ["Hristovo vaskrsenje", "Božić", "Krštenje"],
        answer: "Hristovo vaskrsenje",
      },
      {
        question: "Šta je čudo?",
        options: ["Božije delo van prirodnih zakona", "Eksperiment", "Slučajnost"],
        answer: "Božije delo van prirodnih zakona",
      },
      {
        question: "Kako se zove planina na kojoj je Isus propovedao?",
        options: ["Gora blaženstava", "Sinaj", "Tavor"],
        answer: "Gora blaženstava",
      },
      {
        question: "Kako su se zvali prvi ljudi koji su pratili Isusa?",
        options: ["Apostoli", "Anđeli", "Svetitelji"],
        answer: "Apostoli",
      },
      {
        question: "Ko je bio Hristov Apostol?",
        options: ["Jovan Krstitelj", "Petar", "Pavle"],
        answer: "Petar",
      },
      {
        question: "Šta slavimo na Božić?",
        options: ["Hristovo vaskrsenje", "Hristovo rođenje", "Hristovo Krštenje"],
        answer: "Hristovo rođenje",
      },
      {
        question: "Kako se zvao otac Svetog Save?",
        options: ["Sveti Simeon", "Sveti Luka", "Sveti Marko"],
        answer: "Sveti Simeon",
      },
      {
        question: "Sa nama je uvek?",
        options: ["Niko", "čovek", "Bog"],
        answer: "Bog",
      },
      {
        question: "Ko su Svetitelji?",
        options: ["Obični ljudi", "Sveti ljudi", "Niko"],
        answer: "Sveti ljudi",
      },
    ],
  
    grade5: [
      {
        question: "Kako se zove poslednja knjiga Novog zaveta?",
        options: ["Otkrivenje", "Jevanđelje po Luki", "Dela apostolska"],
        answer: "Otkrivenje",
      },
      {
        question: "Koji praznik dolazi 50 dana posle Vaskrsa?",
        options: ["Duhovi", "Božić", "Veliki petak"],
        answer: "Duhovi",
      },
      {
        question: "Kako zovemo tajne crkvene radnje?",
        options: ["Svete tajne", "Molitve", "Pesme"],
        answer: "Svete tajne",
      },
      {
        question: "Koji je prvi praznik u godini?",
        options: ["Nova godina", "Obrezanje Gospodnje", "Bogojavljenje"],
        answer: "Obrezanje Gospodnje",
      },
      {
        question: "Kako se zove Isusov učenik koji ga je izdao?",
        options: ["Juda", "Petar", "Toma"],
        answer: "Juda",
      },
      {
  question: "Ko je izveo Izraelce iz egipatskog ropstva?",
  options: ["Avram", "Mojsije", "David"],
  answer: "Mojsije",
},
{
  question: "Kako se zove događaj kada je Bog poštedeo domove Izraelaca u Egiptu?",
  options: ["Pasha", "Vaskrs", "Bogojavljenje"],
  answer: "Pasha",
},
{
  question: "Kako se zove more koje se razdvojilo da bi Izraelci prošli?",
  options: ["Galilejsko more", "Crveno more", "Mrtvo more"],
  answer: "Crveno more",
},
{
  question: "Kako se zove planina na kojoj je Mojsije primio deset zapovesti?",
  options: ["Tavor", "Sinaj", "Olivetska"],
  answer: "Sinaj",
},
{
  question: "Kako se zove prvi deo Biblije koji opisuje stvaranje sveta i istoriju jevrejskog naroda?",
  options: ["Stari zavet", "Novi zavet", "Psalmi"],
  answer: "Stari zavet",
},

    ]
  };
  
  export default questions;
  